11銀行離岸開戶 僅滙豐收費

節錄

11銀行離岸開戶 僅滙豐收費

■以在新加坡開設離岸戶口為例，滙豐銀行不設最低要求。

【本報訊】不少港人近年因應移民或到海外升學等需要，開設離岸或內地戶口，以安排資金。消委會檢視11間本地銀行相關服務，發現在開戶年齡、資產結餘及費用等各有不同。以在新加坡開設離岸戶口為例，滙豐銀行不設最低要求，花旗銀行則要求客戶相關銀行資產結餘須達150萬元，各銀行開戶手續需時亦由5至20個工作天不等，六間銀行更視乎開戶地，要求申請人須到當地確認或啟動賬戶。

相關新聞：兩款嬰兒意粉含可致癌物 卡夫 Papa Alfredo 嘔吐毒素最勁

花旗要求資產達150萬

消委會綜合該11間有提供離岸或內地戶口服務的銀行，。。。。。。。。

至於開戶所需時間，。。。。。。。。
。

相關新聞：全部樣本有蟲碎 日清超標1.4倍

開戶費用方面，。。。。。。。。

除花旗銀行外，。。。。。。。。

消委會提醒有意在外地開戶的人士，須了解需要及開戶目的，比較各銀行對資產結餘的要求、行政費以至當地滙率稅制、對銀行業監管及保障的制度，以確保得到最佳保障。

消委員會琴日公佈左個詳細list 比較11間銀行離岸服務，有興趣去搵搵

btw , 開戶基數多到要消委員開file